［長文］家庭破碎嘅女人只會記得有安全感嘅男人

冇諗過係連登開第一個post居然係感情post，上個星期岩岩同兩年嘅初戀分手了，但係我真係撐唔住了，希望有人可以安慰我一下

我地係大學year 1識，到宜家足足有兩年了。因為我本身係男校仔，year 1果時恨不得想搵翻個女朋友，所有當時候一聽到有女仔鐘意我，我諗都冇諗就同佢一齊左了。

我地第一次發生關係係一齊一個月之後，我地出去旅遊開左間房，好記得果晚佢沖完涼著住件背衫同底褲走左出黎，佢好順手咁熄左盞燈就同我上左床了。果一晚佢雖然表現到好痛，但係由於佢嘅前戲同冇血嘅關係我都隱約估到佢唔係處。佢後尾同我講話其實好多女人第一次都會冇血，仲信誓旦旦咁同我講話我係佢第一個男人，我果刻真係完全信任佢。

我地兩個雖然一齊左兩年，但係咩老夫老妻嘅事情都做過晒，我地每日基本上會一齊10個鐘以上，除左一齊玩一齊讀書亦見過家長，我地亦經歷左普通情侶冇嘅生離死別。

佢話我肥仔，我由178 85公斤減到74公斤練埋腹肌背肌。佢話我唔文藝，我晒幾萬學影相最後參加比賽攞埋獎。過時過節至少花成千蚊送嘢畀佢，到依家為止係佢身上用左都都差不多十萬了。

佢讀書好勁，gpa就黎爆四。為左佢我由第一個學期gpa1.6升到上宜家3.1。 唔係話我卸膊，但係因為professor歧視嘅原因，有d科目突登比個F你，我知道自己嘅水準根本係Bplus 以上，但係學校因為制度原因唔比我地appeal卷，某程度上我嘅gpa只不過係虛高。佢就係因為呢樣嘢嫌棄我，佢話同我一齊好冇安全感。

歸根究底我認為佢本身家庭因素所影響，佢自細父母離異，老豆再婚有個阿妹。繼母同細妹對佢唔好，老豆又因為工作原因從細開始就將佢交比爺爺奶奶照顧，而一家的資源同中心都係佢阿妹身上，佢失去左父親嘅愛，所以佢想透過另一半身上面搵到安全感，我從識佢以黎都一直嘗試改變自己黎比佢安全感。

可惜我係佢心目中依然比唔上佢前度。佢前度讀書仲撚癲，中學試都未考已經有常春藤大學比offer佢，我雖然都係讀緊神科，但係比起佢完全唔係一個水平。

EX嘅第一次就係俾左佢，佢一直瞞住我，係分手果一刻佢先同我咁講，佢話到宜家佢仲係好念念不忘前男友。

有次佢無端端話叫我陪佢去參加marathon。由於佢本身都唔做運動，點會突然咁積極參加比賽呢？後來先知道同佢組隊嘅一個男人原來就係佢前男友。事後諗起覺得好撚無面，但我始終都係原諒左佢。ex亦曾經係聖誕節話好掛住前度，好懷念以前一齊的時光，呢d對話比我見到左我真係好心痛。但係我始終都冇打算分手。

直到上個星期因為finals，同埋我地本身已經有個共識就係各自溫書唔打擾對方，所以我Christmas同除夕都冇搵個佢，手機亦都熄左機。點知佢果幾日原來搵過我好多次，我後尾都有同佢講番sorry，但係佢冇原諒我，最後提出埋分手。

佢話自己其實仲鐘意前度，當初嘅我只不過係一個水抱，雖然後來佢有愛過我，但係因為佢想要嘅係一個好似老豆咁嘅人，可以對佢照顧到好無微不至，比到安全感佢，而佢認為呢種安全感可以係成績方面「體現」到出黎，我正正因為比唔上佢前度，所以佢話已經唔再愛我了。

最令我絕望嘅係，佢講最鐘意嘅人其實係奪走自己初夜嘅ex，我前女朋友成績之所以咁好係因為想追趕佢果個高不可攀的前男友，希望達到同一個水平，能夠比對方睇得起自己，從新係埋一齊

而我只不過係一個水抱。兩年都好像是假的。

加甜唔該

5/10

完全無法理解點解安全感關成績事

唔係作。係真事，無論我點樣做佢都唔會再鐘意我了。佢比我屋企人仲了解我，佢係我知己，但就係因為咁佢冇當我係值得託付嘅人。呢個幾星期真係好痛苦，生命中無啦啦少左一個人，個心好似冇左一半咁。我呢一刻已經想發憤圖強都冇晒動力了。我有追翻佢，但係佢真係好絕情，連身邊人都話冇可能了

哩d女執到都喊三聲啦陣間見到有個成績再好d嘅又比帽你
冇止境架喎永遠都有人成績更好
仲要呃你

唉 加油振作吧

唔好犯賤啦 ching

從頭到尾你都係佢ex既代替品

因為佢想離開成長環境，離開佢果個家庭，離開香港呢個黑暗嘅政治環境。但係佢現實中冇獨立嘅條件，佢認為只有成績高先會有錢有將來，可以帶佢遠離呢個環境，可惜我畀唔到佢。雖然我有能力移民，但即使過到去又唔一定有份好工過著安落的生活。 而佢個ex正正可以比到佢想要嘅嘢。 個ex一畢業即刻可以攞綠卡，大把公司爭住請佢。而我只不過係神科入面d籮底橙

叫佢食屎 正臭閪 浪費時間

呀你講一講好似又幾合理

家庭破碎既女只會更貪玩
對佢好 只會珍惜一陣
之後會覺得而種感覺可有可無

臭閪 樓豬唔開心多幾日好

巴打又讀神科 又大隻 又識影相 出面大把女爭住溝你啦 下一個啦 佢唔要你係佢損失

標題agger 但唔係好認同家庭破碎嘅女人需要嘅安全感係呢種 雖然安全感呢樣野好虛無縹緲，每個人嘅定義都唔同，但你ex個case純粹係中意比較

應該得霍金俾到安全感條女

佢嘅出現令你而家變得更好更有條件 都唔係壞事吖
不過唔好好似佢咁笨柒 攬住對初戀嘅回憶唔放

我覺得條女好撚賤
衰d講,俾佢個ex好既人大有人在,到時又會飛撚左佢架啦
老老豆豆,手足你都有d錢wor

大佬，呢篇係咪潮文黎。
你又神科又有d錢可以咁樣fing係女身上，洗撚為呢一個半個傷心咩
依家你要叫春就叫啦，要喊就喊啦，叫飽你回望番就會認同

我知道自己好傻 但係我真係唔想放棄佢，我好多人生第一次都係比左佢、同佢一齊過，中間有好多好多回憶。身邊人同我講無謂為左一棵樹放棄整片森林。但係我想講呢棵樹已經係我心裡面植根，叫我點樣放棄？

我year 1果時男校出黎，怕怕羞羞，成個人好冇自信，係佢一手raise me up。佢幫過我好多野，有d時候諗翻起都覺得自己好鬼死冇用。 好多時候lecture聽唔撚明佢幫我錄音，課後續個point同我講番出黎，mid term捉我去溫書，其實對一個有咁嘅背景個人黎講佢真係好偉大，依然好似媽媽咁湊住我呢個細路。

可能岩岩分手睇唔開，但係我真係願意為左佢付出一切嘅嘢。我想同佢講，比機會我長大得唔得？畢業之後我地去結婚註冊移民好唔好？我放棄香港所有嘢好唔好？ 可惜佢都仲係唔領情。

已經差唔多成個星期冇訓過覺了，依家已經連用讀書麻醉自己嘅動力都冇了，真係好攰好辛苦

佢同我一樣都係屋企人有錢 而唔係自己有錢。如果單純想靠自己能力出國根本冇可能

我都想自己可以咁淡然。希望隨住時間過去可以忘記佢啦

你唔好一碌鳩打一船人啦，佢係咁啫
不過個重點其實都係你想鳩叫呻下啫
個topic 關咩事

呢類人讀書時搵高分男友，出到黎就會搵有錢男友。